\begin{abstract}

  Quantencomputer ermöglichen die effiziente Lösung von Problemen, welche nach aktuellem Kenntnisstand auf konventionellen Rechnern nur sehr schwer berechenbar sind.
  Um diese Trennung formal analysieren zu können eignet sich die Betrachtung der Komplexität dieser Probleme auf klassischen und Quantenrechnern.
  Es entsteht ein Bedarf an neuen Komplexitätsklassen, welche die Besonderheiten von Quantenalgorithmen beschreiben.
  Darüber hinaus stellt sich auch die Frage, ob diese Trennung überhaupt besteht, \bzw Probleme existieren, welche tatsächlich nur auf Quantenrechnern lösbar sind.

\end{abstract}
